Tännasel päwal ollid Lohho moisa wallitsusse ja al nimmetud Lohho walla perremehhed seie kohtu ette tulnud, et tänna igga perremees walla kohtu ees kulutab Moisa wallitsussele, kas temma selle ue rendi arru järele, mis 1messel Decembril nendele sai kulutud, tahhawad ommad tallu kohhad ees tullewast Jürripäwast eddasi kue aasta peale wastu wõtta woi omma koht ärra anda Moisa kätte.
Nimmelt ollid tulnud kohtu ette:
1. Ando Pridiku Hans Arno.
2. - Jürri Prits Ando.
3. - Maddise Hans Ewart.
4. - Noewerre Jürri Arta.
5. Urge Otto Neufeldt.
6. Teriku Hans Terik.
7. Kangru Hans Wunder.
8. Arraka Tõnnis Neuman.
9. Kassisabba Pridik Kassesabba.
10. Kerneri Otto Kerner.
11. Wällaperre Hans Wälla.
12. Jakobi Hans Torri.
13. Mölliferre Johan Torri.
14. Perdi Tõnno Pirke.
15. Jürrihanso Mart Ando.
16. Tõnnise Johan Pirke.
17. Torri Prits Torri.
18. Innu Mihkel Stroh.
19. Möldre Hans Wunder.
20. Matso Otto Neufeldt.
21. Pentroma Jaan Perdig.
22. Kiwwisilla Jaan Tisler.
23. Karriferre Jürri Karrifer.
24. Küllahanso Juhhan Torri.
25. Nõmme Pridik Torri.
26. Poppi Juhhan Kalda.
Omma kohta wõttab:
1. Urge Otto Neufeldt.
2. Teriku Hans
3. Kangru assijääb polele
4. Arraka wõttab.
5. Kassisabba Pridik
6. Kerneri Otto assi on polel.
7. Wällaperre.
8. Jakobi
9. Mälliferre
10. Perdi
11. Jürrihanso
12. Tõnnise
13. Torri Prits
14. Innu Mihkel
15. Möldre
16. Matso
17. Pentroma
18. Kiwwisilla
19. Poppi
20. Karriferre
21. Küllahanso
22. Nõmme
Omma kohta ei wõtta:
1. Ando Pridiku Hans
2. Ando Jürri Prits
3. Maddise Hans Ewart
4. Noewerre Jürri Arta.
Peale selle andsid ülles, kel on rukkis Odra kõrde tehtud, selle ette, et kessa ei olnud, nimmelt:Kerneri on teinud			5 tündrit mahha			olleks piddanud teggema			6 tündrit		Mölliferre			5½			"			8		Jürri			4			"			6		Teriku			2, 2/3			"			5		Innu			1, 2/3			"			4		Nõmme			1, 2/3			"			5		Vällaperre			3			"			6					23½ Tündrit			"			40 Tündrit		
Selle järrele on 16½ Tündrit wähhem mahha tehtud, ja tassub Mois neile 5 Rbl. igga Tündre eest essimesse aasta, et nemmad eddaspiddi omma wäljakülw peawad täis wälja külwama.
Torri perremehhele 5 Rbl. alla jäetud essimesse aasta. Peale selle on leppinud Mois nende kolme perrele Wällaperre Tõnnisse ja Hinnu essimesse aasta igga ühhele 30 rubla rendist alla se teeb 90 Rbl. ja ülleültse walla weel 210 Rbl. Rendist alla essimesse aasta, mis ülle walla perremeeste ärra jautud saab igga ühhe surusse järrele.
